[發大財]反同志婚姻「票投國民黨」 國民黨：2020執政全改回來！

昨(17日)立法院三讀通過「司法院釋字第748號解釋施行法」，確定在5月24日之後，同性伴侶可以向戶政機關辦理結婚登記，我國成為第一個同性婚姻合法化的亞洲國家。反對同性婚姻的的國民黨籍立委賴士葆在立院與時代力量立委林昶佐隔空交鋒，就有媒體挖出，本月8日反同團體「下一代幸福聯盟」集結在立院前抗議，不少國民黨立委也到場聲援，當時賴士葆曾嗆，「就算平權法案通過，票投國民黨，2020以後我們全部改回來！」

本月8日反同團體「下一代幸福聯盟」舉辦「萬人嗆蔡英文下台，訴求落實公投結果，婚姻一男一女」活動。當時替反同方提案的賴士葆等國民黨立委也到立院前喊話，更揚言就算現在平權法案成功通過，2020年只要選民票投國民黨，「我們全部改回來」獲得台下一片歡呼聲！另外，藍營立委沈智慧也附和，表示未來交給國民黨，定能落實反同公投。

而昨日上午，在處理同婚專法草案，廣泛討論時，雙方展開激烈的攻防戰！賴士葆先是自爆自己三等親內也有同志，但強調700多萬人公投意識的展現，沒有在行政院的專法版本中看到，而且許多條文也準用民法，試問15個大法官可以壓過700多萬人的意志嗎，立法是要解決問題，非製造問題，因此堅決反對同性婚姻。

對於賴士葆的發言，林昶佐上台直接點名賴士葆等藍營立委，並說為何會有社會對抗、衝突，就是因為有許多像賴士葆等的立委，明明知道不是這樣，卻還跟著外面錯誤的資訊起舞，就是因為這樣，社會才對立。

更多 TVBS 報導
被拱讓館長揍2拳謝罪 苦苓尷尬這樣說
鄭村棋：很多韓粉討論非理性 只是要過癮

改你老母